Google取消儲存新用家搜尋紀錄

Google取消儲存新用家搜尋紀錄

15億Google賬戶須手動改設定。資料圖片

Google前日宣佈不會儲存新用戶完整的搜尋紀錄，應用程式和網頁上的搜尋紀錄、定位紀錄、語音服務紀錄和YouTube活動紀錄將保留3至18個月後自動刪除。

15億舊賬戶需手動設定

Google原先會把有關資料自動永久保存，稱是為了向用戶提供個人化服務。去年首次提議推出自動刪除的設定，讓用戶可自行決定數據儲存的到期日，使關注私隱的用戶可不再長年留下網絡足迹。

新用戶今後預設的自動刪除設定不適用於Gmail和Google相簿。另外用戶亦可更輕易在使用搜尋器、地圖和YouTube的手機應用程式時轉用無痕模式，只需長按個人資料圖片便可。

不過現時全球擁有Google賬戶的15億人就需手動更改設定。
。。。。。
在搜尋頁面上搜尋「Google私隱檢查」等字眼，就可查看其私隱和安全設定。

Google過去數月面對消費
。。。。。
集過多用戶數據，承諾改善。

路透社/美聯社

因為儲存過長既紀錄成本高, marketing效益底?

近半年太多PR公司開新帳號洗版
不論歐洲黑人平權同香港都多左好多新acc
啲big data完全錯曬

仲要計埋支那同印度鳩刷view，其實google今年啲data冇咩參考價值